+++
title = "RSSI externalisé"
type = "service"
weight = 1
icon = "fas fa-laptop-house"
+++

Pour **un accompagnement personnalisé et sur la durée**, optez pour le choix d'externaliser la fonction de Responsable Sécurité du Système d’Information.


<!--more-->

Parasélène fournit un service crucial pour les organisations de taille intermédiaire (PME, associations ou ONG) qui n'ont pas la capacité de salarier à temps plein un Responsable Sécurité en interne.

## Garantir à tout moment la sécurité du système d'information

- définir et planifier la stratégie de maîtrise des risques (voir les prestations de ["Conseil & Gouvernance"]({{< ref "/services/conseil" >}}))
- suivi régulier des actions entreprises dans **un souci d'amélioration continue**
- support privilégié en cas d'incident de sécurité
- travail en partenariat, et en confiance, avec la Direction et les équipes techniques

## Un travail collaboratif et transverse

La fonction du RSSI est indépendante de celle d'administrateur réseau ou de la Direction du Système d'Information (DSI). S'il est très lié à la sécurisation des postes et des réseaux - et amène son expertise sur ces domaines - le Responsable Sécurité du SI doit aussi échanger couramment avec les services des Ressources Humaines (RH), les Services Techniques, les Services Juridiques, etc ... tous les domaines étant impliqués dans la sécurité de l'information.

Trouver le ou la salarié(e) idéale porteuse de ces compétences croisées est compliqué, et hors de portée des structures de taille intermédiaire.

**Parasélène saura vous apporter ce savoir-faire complexe pour vous garantir la sécurité numérique nécessaire à votre activité**.
